消防救火吸催淚煙 感激急救員施援

消防救火吸催淚煙 感激急救員施援

葵涌消防局外昨凌晨發現被貼上「我有英勇消防」的巨型海報。

【本報訊】前日警方清場行動中，除消防車中催淚彈致一名消防員「受影響」外，尚有一名消防員在中環撲救火警期間，突然遭身後遠處的防暴警施放催淚彈，不慎吸入催淚煙要在旁休息，在場義務急救員趨前協助。

網上片段顯示，前晚有消防員在中環一帶撲火時，其身後遠處的防暴警施放催淚彈驅散示威者，該名消防員懷疑不慎吸入催淚煙感不適，要在旁休息，附近義務急救員向該消防員提供生理鹽水供其清洗。

前晚在肇事現場的香港消防處職工總會主席謝學忠向本報表示，當時他與該名消防同袍途經中環遮打道時，發現有垃圾桶起火，於是上前撲救，其間警方在附近施放催淚彈驅散示威者，他倆未趕及帶上防毒面罩，不慎吸入催淚煙，「義務急救員好心，即刻遞上生理鹽水，但嗰個同事只係眼部有少少不適，都冇用鹽水，佢立刻戴返面罩就OK」。

消防處周日凌晨「澄清」，指消防處周六下午約6時03分調派了一隊消防小火隊前往德輔道中與雪廠街交界處理一宗垃圾火警，因當時有示威者在附近堵路，兩名消防人員需徒步前往現場。二人行經遮打道時發現三個垃圾桶起火，隨即滅火。

其間遇上警方在附近使用催淚彈驅散，其中一名消防員因此受催淚煙影響，他立即蹲下戴回防毒面罩，其後繼續進行滅火行動。

■記者謝明明

消防救人
黑警殺人